\Needspace*{5\baselineskip}
\begingroup
	\captionof{algorithm}{Backpropagation \cite{mitch}} \label{backpropagation}
\endgroup
\begin{algorithmic}[1]
	%INPUT
	\State{\textbf{Input:}}
		\State{$n_{\mathrm{in}} \gets $ numero di nodi di input}
		\State{$n_{\mathrm{hidden}} \gets $ numero di nodi nascosti}
		\State{$n_{\mathrm{out}} \gets$ numero di nodi di output}
		\State{$\epsilon\gets$ learning rate}	\Needspace*{2\baselineskip}
		\State{$\textbf{s} \gets $ insieme dei vettori di training; ciascun vettore di training è costituito dalla coppia $(\textbf{x},\textbf{t})$ dove i valori di $x$ sono gli input della rete e $t$ i target output}
	\\\hrulefill
	%INIZIALIZZAZIONE
	\State{\textbf{Inizializzazione:}}	\Needspace*{2\baselineskip}
		\State{Genera $\mathcal{B} = (\mathcal{U}, \mathcal{C})$ con $|\mathcal{U}|=n_{\mathrm{in}}+n_{\mathrm{hidden}}+n_{\mathrm{out}}$ e forze $w_{ij}$ randomiche nell'intervallo $[-\tau,\tau]$}
	\\\hrulefill
	%BEGIN
	\Procedure{Backpropagation}{}
		\While{$\neg$ condizione di terminazione}
			\For{$s \in \textbf{s}$}
				\State{Propagazione dell'input \textbf{x} attraverso la rete}
				\State{Calcola l'output $o_{k}$ per ogni unità di output della rete:}						
				\State{Propagazione dell'errore in direzione opposta alla rete:}
				\State{Per ciascuna unità di output $k$, calcola il termine di errore $\delta_{k}$
				$$
					\delta_{k} \gets o_{k}(1-o_{k})(t_{k}-o_{k})
				$$}
				\State{Per ciascuna unità nascosta $h$, calcola il termine di errore $\delta_{h}$
				$$
					\delta_{h} \gets o_{h}(1-o_{h}) \sum\limits_{k=1}^{n_{\mathrm{out}}}w_{kh}\delta{k}
				$$}
				\State{$\forall i,j$ calcola
					$$
					\Delta w_{ji} = \epsilon\,\delta_{j}\,x_{ji}
					$$
				}
				\State{Aggiorna i pesi $w_{ij}$
					$$
						w_{ij} \gets w_{ji} + \Delta w_{ji}
					$$
				}
				\EndFor	
		\EndWhile	\Needspace*{5\baselineskip}
	\EndProcedure
	\\\hrulefill
	%OUTPUT	
	\State{\textbf{Output:}}
	\State{$\mathcal{B}$ rete con i pesi aggiornati}
\end{algorithmic}
\hrulefill\\
\setlength{\parindent}{1em}